\input{../../../main.tex}
%\printtrue
%\teachermode

\begin{document}
	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Схемы-2}{07.04.2021}
	
	\large
	\libproblem{original}{res-easy}
	\libproblem{original}{res-easy-2}
	\task{Имеется гальванометр, стрелка которого отклоняется на всю шкалу при протекании тока $I_0=50\unit{мА}$. Внутреннее сопротивление этого гальванометра $r=200\unit{Ом}$. Резистор с каким сопротивлением $R$ нужно соединить параллельно с этим гальванометром, чтобы сделать амперметр, рассчитанный на измерение токов до $1\unit{А}$? На какую мощность должен быть рассчитан этот резистор?}
	\libproblem{original}{res-easy-3}

}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: